ClerkCloud - это BaaS для запуска на личном сервере (Backend as a service, Бэкенд как сервис). Она создана в первую очередь как персональное облако, которое вы можете запустить у себя и использовать как для разработки мобильных и веб приложений, так и для их тестирования. Система состоит из всего одного исполняемого файла (в будущем добавится и графический клиент на node.js), который можно использовать как клиентское приложения с git подобными командами, так и для запуска самого облака. Для хранения данных вы можете использовать пока только MongoDB, но в планах добавиить больший спектр СУБД. Поддерживаются все популярные платформы (Linux, Windows, MacOS).

>Если, прежде чем начать, Вы хотите установить программу, то Вы можете сделать это [по этому гайду](install.md).

[Как это работает?](howitswork)